<resources>
    <string name="app_name">SeguridApp</string>
    <string name="script1">#!/bin/csh -f\n\n#script que reporta los dos protocolos mas usados en la red\n\nset path = (/etc $path)\nset base = (/home/javier/snort)\nset umbral = $1\n#$1 es el primer parametro en la invocacion del script\n\ndate >> $base/dat/snort.dat\n\nforeach renglon(\`tail -n 49 $base/captura | head -n 47 | sort -k 4 | tail -n 2 | awk \'{print $1\"=\"$4}\'\`)\n set protocolo = \`echo $renglon | cut -d= -f1 | cut -d: -f1\`\n set porcentaje = \`echo $renglon | cut -d= -f2 | cut -d. -f1\`\n\n#umbral se compara con el porcentaje para identificar si es un protocolo abusivo\n\n if($porcentaje > $umbral) then\n  echo \"Protocolo abusivo: $protocolo   AVG: $porcentaje%\" >> $base/dat/snort.dat\n  echo \"Protocolo abusivo: $protocolo   AVG: $porcentaje%\" >> $base/dat/snort_abusivos.dat\n else\n  echo \"Protocolo: $protocolo   AVG: $porcentaje%\" >> $base/dat/snort.dat\n endif\nend\n\ndate >> $base/dat/snort.dat\necho \"------------------------------------------\" >> $base/dat/snort.dat</string>
    <string name="script2">#!/bin/csh -f\n\n#script para obtener los puertos abiertos en una computadora\n\nset path = (/etc $path)\nset base = (/home/javier/ports)\n\ndate\n\nforeach i(\`nmap 127.0.0.1 | grep open | awk \'{print $1}\'\`)\n set puerto_abierto = \`echo $i | cut -d/ -f1\`\n set puerto = \`grep -w \^$puerto_abierto $base/wkp | cut -d: -f1\`\n set nivel = \`grep -w \^$puerto_abierto $base/wkp | cut -d: -f2\`\n set protocolo = \`grep -w \^$puerto_abierto $base/wkp | cut -d: -f3\`\n set descripcion = \`grep -w \^$puerto_abierto $base/wkp | cut -d: -f4\`\n\n if($nivel > 0 &amp;&amp; $nivel &lt; 4) then\n  echo \"Puerto: $puerto Nivel bajo: $descripcion\"\n endif\n\n if($nivel > 3 &amp;&amp; $nivel &lt; 7) then\n  echo \"Puerto: $puerto Nivel medio: $descripcion\"\n endif\n\n if($nivel > 6 &amp;&amp; $nivel &lt; 10) then\n  echo \"Puerto: $puerto Nivel alto: $descripcion\"\n endif\n\n if($nivel > 9) then\n  echo \"Puerto: $puerto Nivel extremo: $descripcion\"\n endif\nend</string>
    <string name="script3">#!/bin/csh -f\n\n#script para detectar uso de disco de las particiones\n\nset path = (/etc $path)\nset base = (/home/javier/disco)\nset umbral = $1\n#umbral es el primer parametro para llamar el script\n\ndate >> $base/dat/abusiva.dat\n\nforeach i(\`df -k | grep -v Filesystem | awk \'{print $1\":\"$5}\'\`)\n set particion =  \`echo $i | cut -d: -f1\`\n set porcentaje = \`echo $i | cut -d: -f2 | cut -d% -f1\`\n\n if($porcentaje > $umbral) then\n  echo \"$particion : $porcentaje%\" >> $base/dat/abusiva.dat\n  echo \"-------------------------\" >> $base/dat/abusiva.dat\n endif\nend</string>
    <string name="info">¿Qué es el Cloud Computing?\n\nDefinición\nCuando se habla de la nube a niveles tecnológicos se refiere a un conjunto de dispositivos conectados usando el internet. La nube funciona para compartir diferentes tipos de información, recursos de software y hardware, espacios de trabajo y corriendo procesos o aplicaciones.\nExisten muchas definiciones para el término cloud computing pero según el Instituto Nacional de Estándares y Pruebas (NIST), agencia dentro del departamento de comercio de los Estados Unidos; el cloud computing es un modelo que permite el acceso a la red de forma ubicua, conveniente y en demanda a un pool compartido de recursos computacionales configurables (ej., redes, servidores, almacenamiento, aplicaciones y servicios) que pueden proveerse de forma rápida y lanzarse con mínimo esfuerzo en el mantenimiento o con poca interacción con el proveedor de servicios.\n\nCaracterísticas\nExisten ciertas características que debe de tener el Cloud Computing, estas son:\nOn-demand self-service. Esta característica se refiere a que una persona puede obtener recursos informáticos, tales como tiempo del servidor y almacenamiento de red, de manera que no necesita una interacción con un humano con cada proveedor del servicio.\nBroad network access. Esto significa que las capacidades están disponibles dentro de la red para tener acceso a ellas desde diferentes tipos de dispositivos. Se puede acceder a estos recursos desde un amplio rango de lugares que ofrezcan acceso online.\nResource pooling. El resource pooling se refiere a que los recursos se agrupan para así poder a múltiples consumidores utilizando el modelo de “multi-tenant” utilizando diferentes recursos físicos y virtuales.\nRapid elasticity. En este punto las capacidades pueden ser otorgadas y liberadas automáticamente en algunos casos para poder hacer un escalado hacia afuera o hacia adentro dependiendo de la demanda.\nMeasured service. Los sistemas del cloud automáticamente controlan y optimizan los recursos. El uso de estos recursos pueden ser monitoreados, controlados y reportados, proporcionando transparencia para el proveedor del servicio como el consumidor.\n\nModelos de servicio\nEn el cloud computing existen dos modelos de servicio. Estos son:\nSoftware as a Service (SaaS). Este servicio dice que las aplicaciones son accesibles desde diferentes dispositivos de clientes, desde buscadores web o programas de interfaz.\nPlatform as a Service (PaaS). En este modelo se le permite al consumidor desarrollar, correr y administrar sin la complejidad de crear o mantener la infraestructura que típicamente está relacionada con desarrollar y lanzar una aplicación.\nInfrastructure as a Service (Iaas). Aquí se le otorga al consumidor el procesamiento, almacenamiento, redes y otros recursos donde el consumidor puede implementar y ejecutar software arbitrario que puede incluir operaciones relacionadas con el sistema operativo y aplicaciones.\n\nModelos de implementación\nLos modelos en los cuales el Cloud Computing se puede implementar son:\nNube privada. La infraestructura de la nube la puede usar exclusivamente por una sola organización con múltiples consumidores, la organización necesita ser dueña de la nube además de organizarlo y manejarlo. Puede haber terceros pero con permisos de la misma organización.\nComunidad de la nube. Se le otorga la infraestructura de la nube a una comunidad específica de clientes de organizaciones que tienen una misma misión. Una o más organizaciones dentro de la comunidad deben de ser dueñas de la nube así como operada y manejada.\nNube pública. Esta infraestructura de nube se le otorga al público en general, debe ser administrada, operada y manejada por algún negocio, organizaciones gubernamentales, academias o combinación de algunas de ellas.\nNube híbrida. Esta estructura es el resultado de dos o más infraestructuras que siguen siendo únicas pero están unidas entre sí por una tecnología que permite portabilidad de información y de aplicaciones.\n\n¿Qué es la Ciberseguridad?\n\nSeguridad\nPara entender el concepto de ciberseguridad primero hay que tener en claro qué es la seguridad a grandes rasgos, existen varios significados para esta palabra, pero según la Real Academia Española (RAE) las definiciones aceptadas son:\nCualidad de seguro.\nServicio encargado de la seguridad de una persona, de una empresa, de un edificio, etc.\nFianza u obligación de indemnidad a favor de alguien.\nAunque existen diferentes tipos de seguridad, en este documento se tratará la segunda definición dada y enfocada al área de la informática.\n\nCiberseguridad\nYa que se definió el concepto de seguridad, se puede entender mejor en cuestiones del enfoque informático.\n\nIntroducción a la ciberseguridad\nMantenerse seguros siempre ha sido una preocupación de los seres humanos en el dia a dia y así como las personas se han sumergiendo en el mundo de la tecnología la seguridad no se queda atrás, de tal modo que también esté presente diariamente en la red. Así fue como surgió la ciberseguridad, con el fin de otorgar tranquilidad en el mundo del ciberespacio.\nHoy en día el ciberespacio es considerado o debería ser considerado como algo común en la vida de los seres humanos por todo aquel uso que en la cotidianidad se le otorga.\n\nDefinición de la ciberseguridad\nEn la actualidad no existe una definición concreta o acordada a nivel internacional para varios términos empleados en el mundo de la informática, entre estos términos se encuentra el de ciberseguridad, sin embargo, la Unión Internacional de Telecomunicaciones (UIT) la define como la \“variedad de herramientas, políticas, conceptos de seguridad, salvaguardas de seguridad, directrices, enroques de gestión de riesgos, acciones, capacitaciones, mejores prácticas, garantías y tecnologías que pueden emplearse para proteger el entorno informático y los activos de organizaciones y usuarios\” (UIT, 2008).\n\nAmenazas de la ciberseguridad\nExisten varias amenazas en el mundo de la ciberseguridad, principalmente los virus y los ataques generados por los hackers, aunque los virus son creaciones de los hackers, estos no son usados estrictamente para conseguir información o atentar contra la integridad digital del usuario. Existen diferentes tipos de hackers, los cuales se definirán a continuación.\nHacker de sombrero blanco. Son aquellos hackers que se todo acto que realizan es bajo consentimiento por lo cual no realizan ninguna actividad ilícita.\nHacker de sombrero negro. Es aquel estereotipo de hacker, el que solo busca realizar ataques que tengan el fin de perjudicar a terceros y poder tener algún beneficio de su ataque, ya sea información o fin económico.\nHacker de sombrero gris. Es un híbrido entre el hacker de sombrero blanco y el de sombrero negro, ya que puede realizar actividades ilícitas pero que tienen un buen fín.\nLos virus, que normalmente son creados por los hackers con algún fin, son programas informáticos que tienen el fin de alterar el funcionamiento de una computadora, bloquear archivos, conseguir información y demás. Existen varios tipos de estos los cuales son:\nGusanos. Este virus es uno de los más conocidos, se llama así por cómo se propaga ya que es como un virus real, que puede propagarse desde contacto físico o compartiendo archivos.\nSpyware. Los spyware principalmente consigue información o actividades en línea, desde que compramos en línea, que vemos en internet, cuál es nuestro círculo social hasta a donde vamos físicamente y en el medio digital.\nAdware. El Adware no tiene un fin malicioso tal cual, su fin es mostrar anuncios en la computadora.\nTroyano. Se llama así por el famoso caballo de troya, ya que aparenta ser un archivo inocente o común, pero trae escondido el virus que roba información.\nBots. Los bots usan principalmente la conexión a internet para generar ataques DDoS (Distributed Denial of Service).\nBootkits. Este es de los más peligrosos, ya que se meten al bootloader de una computadora, y arranca el sistema operativo desde un modo hipervisor, lo cual le dará al atacante un poder total del sistema operativo.\nBackdoors. Aquí se permite un acceso remoto a la computadora infectada para así tener acceso a documentos, archivos, folders, etc. para así compartirlos con otra computadora que esté conectada a la misma red.\nRansomware. Este es uno de los más molestos ya que cifra los documentos y archivos para así cobrar para liberarlos, en otras palabras es un secuestro de archivos.\nCorreos de Phishing. La finalidad de este virus es mandar correos electrónicos que simulan páginas originales de tal modo que al poner la información se le mande al atacante.\n\nCiberseguridad para el cloud computing\n\nLa relación que existe entre la ciberseguridad y el cloud computing radica en la necesidad de poder utilizar los servicios del cloud computing tratando de garantizar la integridad de la información que aquí se maneja, la manera más segura que se aplica es el cifrado.\n\nCifrado con llave\nExisten dos tipos de cifrado con llave, el cifrado de llave secreta y el cifrado con llave pública y privada.\nEl cifrado de llave secreta se usa principalmente para dos cosas. La primera es realizar cifrado o descifrado usando algoritmos simétricos de cifrado y/o proveer la integridad de los datos usando códigos de autenticación.\nEl cifrado de llave pública y privada consiste en tener llaves relacionadas matemáticamente en cifrado asimétrico para la autenticación, firma digital o establecimiento de llave. Como se puede intuir consiste en cuidar y no revelar la llave privada ya que es la llave única del usuario mientras que la llave pública puede difundirse sin temor ya que es necesaria para el cumplimiento del protocolo.\n\nTipos de llave usados en el cloud computing.\nA pesar de que existen las categorías ya mencionadas para el cifrado de información, el cloud computing implementa llaves adicionales, las cuales son:\nPares de llaves de autenticación públicas y privadas. Este método de llaves es para que un grupo se pueda autenticar con otro.\nPares de llaves de firma públicas y privadas. La llave privada se usa por un grupo para poder subir un mensaje o información, y la llave pública es para verificar la firma dada.\nPares de llaves de establecimiento públicas y privadas. Este par de llaves se usa para establecer de manera segura una llave entre grupos.\nLlave simétrica de cifrado y descifrado. Una llave simétrica es usada para cifrar y descifrar información o mensajes y debe de tener un tiempo de vida muy corto.\nLlave de envoltura simétrica. Sirve para cifrar una clave simétrica o una clave privada asimétrica, también se le denomina como llave de cifrado de llave.\n\nEstados de las llaves.\nUna llave simétrica o pública/privada puede estar en alguno de los siguientes estados.\nGeneración. Este es el momento en el que el par de llaves se están generando cuando son requeridas.\nActivación. Una llave esta en activación cuando se requiere su uso, una llave pública es activada cuando se hace disponible.\nDesactivación. Una llave se encuentra en este estado cuando ya no se necesita aplicar en la protección de información cifrada.\nExpirada. Una llave expira cuando es el fin de su periodo de cifrado.\nDestruida. La llave se destruye cuando ya no es necesaria.\nArchivada. Cuando la llave no es necesaria para un uso normal, pero puede ser necesitada después del tiempo de su periodo de cifrado, se dice que la llave se archiva.</string>
</resources>
